召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(55)

上個post:

好壞師傅list

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合符返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
咁樣好哂錢
不如補多幾堂操熟先考

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學
搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車果陣培養好駕駛態度

有第二個po ching

等我仲以為咁耐都冇人開原來開 post 個巴打畀我 block 咗，要 search 先揾到
咁有我呢個沉啦

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署
依家差2萬人咋！！！

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(55)

去翻呢到

岩岩忠義街 T字位轉左個邊入完，斑馬綫前有死車，借緊線望緊個人過馬路，用一波慢慢行，點知被考官踩停，因為有對頭車

但其實慢慢過，大家都過到嫁😟

九龍快期最近要幾耐

第十堂仲未學泊位係咪好慢？

快期請搵
近排冇野做早起身

學咗11堂22節，樣樣都係爭d

取到牌兩年，今日諗住去報26，條友同我講出年應該都未必取到牌

例如呢？

驗車

考油塘 feel到會衰 第1線係咁出路口又多死車 又多人

初五考沙田lm

個過程係點

加油

17號考沙田
求保佑

堂堂唔同師傅個個教d野都唔同想死

我個時都係非智專。 次次唔同師傅都問同一條問題(多石入停車場前個匯合位洗唔洗打燈)，次次唔同答案好好笑

我有fd係智專，同埋同另一個隨車觀察嘅智專同學吹水時都話智專啲師傅好惡好難夾。 情願唔補鐘，隨車睇其他師傅點教。

答案 ： 唔洗

惡唔惡真係好難講 我同個師傅一路揸一路吹下水
係到笑前面考緊果架衰左咩 之後同一個位我就跟住衰比佢小

成日望錯野，越望越近，搞到轉彎/線位唔靚。同埋右邊距離感唔好，成日揸到右邊車身太貼死車果d

仁宇圍一路都係死車又整路又盛

快期8號葵盛圍

請問考棍波既話
如果本身2波, 前面三個車位左右有架車減速停左
我踩盡極力子準備落1波停車
但係前面又郁返, 我就冇轉1波, 就咁鬆返極力子繼續2波
咁樣踩住極力子行左可能1,2秒, 算唔算空波滑行, 會唔會肥?

琴日做駕院個實戰, 師傅臨走剩係叫我望多D鏡, 冇提空波滑行
唔知佢係禁緊電話冇留意定點(雖然我諗佢聽聲都知我做緊乜)

好驚衰空波滑行

其實可以唔落1波 直接2波停
咁就冇事

兩part都肥左可以點搞衰埋d on9野

我係想落1波嗰陣發覺前面郁返，所以決定唔落，鬆返極力子繼續行
唔知嗰段仔路算唔算空波滑行？

咁就做埋場戲
照落1波 起左腳行一陣再上返2波啦

收到
Thanks!

8號澤安

點解我第二個師父上第一堂就同我講 要停定先可以落一波 我之前第一個師父都係郁緊二轉一

考試係唔畀，冇計。

淨係學10堂夠吾夠？2月27油塘

有天份的話，得

我以前上堂畀阿Sir屌過同一樣嘢，所以話畀你聽可以算係空波滑行
其實老閪都逐下逐下轉啦，考牌又無限時間
瘋狂轉波個官最多當你用錯波，但佢一當你空波滑行你就可以返屋企慢慢排期

算，2波踩得極力子就要轉波

同埋停車次序錯咗，應該踩迫力印慢架車再踩極力子

2波踩離合停車，前車郁返就落返1波起步
踩住2秒又2波起返，唔肥空波滑行都有機會波段

Thanks!總之以後2波踩得離合我就轉波了

可唔可以講下衰啲咩

每堂係1.5 hr / 45mins?

仆街我三月頭考路試，但仲未搵師傅

[memberP牌揸左半年越揸越快][/member]

原來係2月7

1.5hrs

same
覺得未練好 有d驚

泊位條車呔hi到小小界，路試返到考場個考官話要停左邊然後冇望到左鏡想死

要等幾耐再考？
駕院？

未知叫左師傅幫我抽快期了但係想儲下錢先

葵盛圍中153,pass咗

終於加入P牌大軍

153 藍色原子筆
我上次考澤安佢考我乙部
殺手黎架BO

今日兩點永孝街，pass左

少少chok成個人彈曬上去，條友癲癲地

1145永孝丙pass

葵福爆水管塞到媽媽聲

塞有塞好，考官都想考條最短既大家快快手搞掂，同埋少左d濕鳩小巴佬抽頭

走個陣見到奪命金仲叫人行長個條

由攞P牌到而家雪咗牌就兩年，你估唔跟C傅學返就咁揸返車，會唔會仆街

錢解決到咪得

肥左兩次了，兩次都係搵私人師傅同埋考九龍區，諗緊自己排快期定係轉香駕既非本院重考生plan，有冇巴打知要排幾耐同埋會唔會易D PASS

跑馬地第2take都肥左今次淨係丙部上次兩個大剔 今日一個大剔突然覺得好冇希望考極都肥